【鐵碗治疆】歐美維族人遭噤聲 中共：得替留在新疆家人着想

中國對新疆維吾爾人的迫害打壓日趨嚴重，就連已入籍歐美的維吾爾人，都會遭到中國官方要脅，指他們若不噤聲，在中國境內的家人就可能受害。英國《衞報》（The Guardian）訪問20多名住在歐美的維吾爾人，證實中國威嚇全球各地維族人士並非偶發事件，而是成為常態，甚至有部份海外維族人被吸收成為間諜，暗中監控其他維族同胞。

長居德國慕尼黑20多年的維族運動人士艾梅特（Abdujelil Emet），先前出席德國聯邦議會有關人權的聽證會後兩天，就接到家鄉的妹妹時隔3年首度來電。妹妹先是讚頌中共一番，並宣稱生活已在中共指導下大有改善，然後才說出令他震驚的消息，他的弟弟已在一年前身亡。妹妹又哭求他停止在海外的倡議活動。

事實上，已入籍德國的艾梅特一接到電話，就覺得事有蹊蹺，因為他從未將電話號碼給過新疆的家人，避免自己在海外從事人權運動波及家人。他可以聽到妹妹身邊有人在叨念着，於是要求跟對方講話。妹妹將電話交給一名拒絕透露姓名的中國官員，對方警告他：「你住在海外，但你在德國到處跑，做倡議活動時，得替家人想想。你得想想他們的安全。」

《衞報》訪問的海外維吾爾族人，遍及美國、德國、荷蘭、芬蘭、瑞典、法國。受訪者全都曾接到中共官員類似的恐嚇，要求他們停止活動，否則家人可能受到危害；有些人還被問及是否要為中國從事間諜活動。艾梅特並未退縮，他表示絕不會噤聲，「我在電話裏清楚告訴他們：如果他們傷害我的家人，我會更大聲說出來，成為（中國）政府更大的問題」。

不過，絕大多數在海外的維族人都會保持沉默，也未得到各國政府的任何幫助。出身慕尼黑的德國國會議員包斯（Margarete Bause）痛批中國將黑手伸入他國，敦促維族人和國會議員聯繫。

包斯關注維吾爾事務已十多年，起因是她在2006年參加世界維吾爾代表大會（World Uyghur Congress）主辦的活動時，遭到中國外交官告誡。今年8月她欲隨國會訪問中國，遭中方拒發簽證。

報道指出，中國官員不僅試圖嚇阻海外維族人士倡議人權，也試圖召募海外維族人監控其他同胞，要求他們在私人聚會中拍照，並提供同胞的姓名、電話、住址、車牌號碼等。艾梅特在慕尼黑的維吾爾族群中相當知名，很多人知道他的電話號碼，他認為號碼很可能就是由監控他的同胞洩露給中國情報人員。

一名不願具名的德國維族人就說，曾有中國情報人員向他索取艾梅特和其他維族人的相片，還特別關注那些剛抵達歐洲的維族人，要求他蒐集個人資訊。

中共7夠未

仲有好多白人左膠親中咖。

共產黨話緊被全世界聽

如果唔徹底根絕佢地

大家就手尾長了

【行動】西九遊行要大量針對強國人文宣！
務求輸出革命！附詳盡策略：

諗起都想嘔

不可留根
但澳加美英都已經好多滲透哂

真呀 自掘墳墓